執政19個月最慘！最新民調：過半民眾不信任蔡英文

《美麗島電子報》公布12月份國政民調，今天發布新聞稿指出，總統蔡英文的信任度，已降至執政19個月以來的歷史新低，只剩32％；施政滿意度雖一度受惠「賴神效應」而止跌回升，但近來上漲的，全部都已吐了回去，不滿意度重新回到6成以上。
根據民調結果，當民眾被問到「請問整體來講，您對蔡英文總統是信任、或不信任？」有32.0％表示信任，50.7％不信任。接著，當民眾被問到「請問，您對蔡英文總統執政以來的整體表現是滿意、或不滿意？」有27.1％表示滿意，60.2％不滿意。
交叉比對發現，被視為全台最綠的高屏地區，對蔡英文表現感到滿意的比例只有27.4％，甚至還低於桃竹苗的31.9％；若以「年齡」來看，「20至29歲」滿意蔡英文表現的比例僅21.8％，是各年齡層第二低，僅次於「40至49歲」；而不滿意的比例則高達68.6％，是各年齡層的第二高，同樣也是僅次於「40至49歲」。
至於行政院長賴清德的滿意度與信任度，認為滿意的比例，從上月的44.8％，持續下降到現在的41.8％，形同進入4字頭的保衛戰；不滿意的比例，則從上月的32.5％，提升到現在的36.7％，增加了4.2％。認為信任的比例，從上月的58.1％，下降成現在的54.0％，跌了4.1％；不信任的比例則從上月的27.0％，提升為現在的31.4％，增加了4.4％。
美麗島電子報認為，過去蔡英文總自認最受年輕人、高學歷者歡迎，但如今，這群人已變成最不滿意她的一群人；且近年來，民進黨的政黨好感度，始終是高於國民黨，但現在，對民進黨感到「反感」的比例，竟已超越國民黨，意味著整個民進黨已因蔡政府的執政而受到拖累。
美麗島電子報分析，主因是過去3個月，蔡政府推動《勞動基準法》修法挨批背棄勞工、推動《促進轉型條例》挨批搞政治鬥爭、推動農田水利會改制為公務機關挨批為選舉綁樁、推動《所得稅法》修法挨批替富人減稅，幾乎所有重大政策，都是毀譽摻半。
本次民調是在2017年12月20日至12月22日進行，成功訪問1083人，在信賴水準95％的情況下，抽樣誤差最大值為正負3.0％。（何哲欣／台北報導）

好記得連登有班7頭當時係咁吹捧蔡英文

話撚左民進黨只係識呃選票唔識執政
做左2年執政黨 無任何有利民生政策推行過
淨係識搞政治清算 搞黨產 搞軍公教
仲有同性婚因合法化
勞工工時 人工問題仲未搞掂
選前蔡英文講勞工永遠係民進黨心中最軟那一塊
聽到都打撚哂冷震
選後同記者講叫勞工自己搵老闆傾數
話唔撚關政府事
空污問題又搞唔掂
廢核用愛發電真係民進黨同d環團先講得出
仲要比人爆左軍工貪污慶富案出黎
軍隊吸毒 軍紀問題
護照又印撚錯
台灣呢2年真係睇唔出有咩德政推過
呢個民調仲要係親綠既美麗島做
已經低成咁 真實真係唔敢想像
中間派已經唔討好 連民進鐵票選民都討好唔到

因為上左任咁耐都唔修憲，D人已經等唔切

深綠不滿唔係因為佢保持現狀咩

民選總統正常不過

皇朝可以坐一百年都得

根本就唔敢 獨又唔敢 民生又搞唔好
我都未撚見過一個總統出黎講野
係縮撚埋個膊頭黎講野

一部分係 一部分亦都為民生
好似新南向政策講左咁耐
其實實質野係無做過
南亞台灣辦事處都唔多個

咪傻籃都唔會想統
國民黨都只係想出口術親中
實際上都只係想係中共到拎著數

on9仔

source:

你知唔知五毛一日響台灣出幾多條post唱鳩佢?

緊係唔滿意喇 咁耐都獨立唔到

其實佢可以做d乜? 經濟無得搞, 又唔可以好似浸浸咁日日上twitter出post反共, 民望跌係一定!

少年，你太年輕了

下屆會唔會俾藍營反cup?

其實美帝政策我覺得唔多唔少都半放棄台灣
佢寧願係南海 北韓 問題上搞中國
都唔願係台灣問題上搞中共
因為係台灣問題上美帝知中共底線係邊到

籃營內部分裂好大架
一部分真係親中共
一部分係同中共勢不兩立但認同屬一個中國

所以新南向都只係口號黎
最大問題係台灣本身英文好鳩差
你點係咁短時期訓練到
一班人黎配合呢班南亞客
政府又無補貼比佢地學英文
年金改革本來就係要黎打擊國民黨政治工具黎

50 cents confirmed

經濟問題要慢慢搞架喎
台灣經濟7係事實
啱先google完個d勞動基準法/所得稅法，其實個方向都無錯，不過班社會主義撚/左翼撚就一定唔buy咁解

政治外交又係，成日諗住一步登天修憲，但係蔡英文係呢方面已經算係對共產黨好強硬，根本而家國際環境唔畀你宣稱獨立，都未係時機，慢慢黎啦屌

藍營奶共綠營廢
係咪死局？

咩呀 佢地內部深籃仲認同中國只有中華民國嫁
92共識就係講緊一中各表
中共表自己係唯一中國
國民黨一樣 就係咁先有咁多模糊空間
比國民黨玩2邊走政策 一時同中國fd
一時又同美國fd

唔關事
日韓英文都屎
咪一樣大把遊客

所以台灣一直徵唔到兵既原因之一

當年選舉大家都唔係特別鍾意民進黨，只係想拉國民黨落馬
特別係年輕選民

蔡英文上台，又要同大陸保持距離，搞到商家不滿
但又唔肯爭取真正既台獨，令選民不滿

日韓軟實力 文化輸出強 有日星韓星
台灣有d咩撚野文化輸出

台灣已經輸俾泡菜輸到仆直咁滯
仲有得等？

民進黨咪派左power錕去同柯p打對台lo

所以咪話唔關英文水平時
係台灣本身旅遊資源少
同配套問題

佢個經濟方向都亂9晒。台灣經濟都唔知有乜競爭力？整體英文羞，金融貿易唔夠香港新加坡，創意唔夠日本韓國，平價貨製造唔夠東南亞，高級嘢又唔夠日本靚。

有次去台北見到咩汽車零件展問老豆有無得做，佢話以前都仲有啲行家入嚟俾搵食車用，因為平同算可以接受嘅質素，不過都係短命過原廠。但係依家原廠個價貴雜廠台灣嘢啲啲，咁仲邊有人買雜廠。

民進黨黨綱綁死左佢兩岸政策
只可以親美日
細國唔識玩平衡木去搵大國拎著數就輸哂

我啲台北fd話其實柯p都係做show，我問話佢唔係好受歡迎咩？啲fd話係因為其他選擇實在太差

連近郭台銘都撤資走埋
台灣經濟真係無咩特色 被淘汰係遲早既事

至弊全部made in China呢

本身你政府唔俾人哋官方認可，政府就要氹啲大企業賣出去其他國家，比如好似侵咁叫啲人搬廠返台灣然後賣到出去指定地方國家有稅務優惠之類乜乜77。佢又好似乜都做唔到，明明係國會大多數

柯p做總統
台灣才會好

係呀 多謝你提醒埋
佢而家係議會大多數
基本上過咩法案都可以強推
但佢就咩都唔柒做
想人投資台灣又唔減稅
電都斷幾次
咁既投資環境點吸引人呀

半導體台灣而家都唔係好大優勢咋

台灣就是垃圾

俾三星追到好貼

兩睇啦 佢係幾貼地既一個市長
但大巨蛋單野搞得太差 拖左勁耐完唔到工

好過香港嘅政客連show都唔做囉，你睇吓淋病，區區一個市長叫做俾個省級職位就幾大枝嘢

講真，都上咗台成年幾喇，一啲政績都無，轉型正義轉轉下無咗影；年金改革畀班藍營示威兇兩兇又笠水；硬推勞基法，重要改完又改，得罪晒勞資雙方；同性婚姻又得罪埋保守人士；外交上畀中國恰到上心口聲都唔敢聲，班深綠又唔gur；啲官講嘢又唔經大腦，成撚日有公關災難，咁搞法下屆除時又變返國民黨執政

同大陸東南亞鬥平鬥賤又唔夠，同日韓鬥創意高質又唔夠。咁真係做條春

成日發表埋d文青文
總統發表講話唔係講政策點推行
係講夢想

當時蔡英文當選
520就職我以經睇死蔡英文無能
點知一堆護主犬入黎屌我
而家班友當睇唔到

呢到啲鍵國派只要任何人反中就係好嘢，話之佢對內政策如何，就算餓死晒啲人，只要佢反中就得

咁你對台又有乜計呀?

話之啲台狗死，條路自己揀，仆街唔好喊。

啲台狗呢2日先喺到鞭9啲綠營支持者話當日話馬狗益油商，100幾蚊美金一桶油啲街價去到29.9一升，依家油價跌到60蚊以下 咪又係29.9一升

上面我以經講左 台灣呢d小國既生存之道
就係係大國之間玩平衡 拎著數
好似菲律賓咁玩得幾好
得閒親下美 得閒親下中 2邊著數拎哂

有無民調講習近平？

無呀？

自己揀出黎既屎 含淚都要食完佢

你想講可以出面開post講無人阻你

樓主「哥是個傳說」係五毛

個人簽名
———————————————————
我喺時事台整條五毛list以正視聽屌你老母連生你就搬去站務台，你咁搞咩意思啊？我屌你老母五毛「民國復興」bam完又復出又係咩意思啊？宜家五毛改名扮其他人講嘢，明顯係離間分化策略，連生你郁都唔郁下佢地！頂你個肺連生竟然殺忠良不殺奸臣！屌你老母仆街冚家鏟連生包庇五毛，助紂為虐！為虎作倀！天理不容！

我正大光明！做嘅所有嘢全部都係想杜絕五毛！你連狗兼成班濕鳩契弟管理員，竟然夠膽移走我地對抗五毛嘅post！反而民國復興，三色貓，JR嗰班五毛又唔ban走！助他人志氣滅自己威風！我話你聽死連狗你再咁搞落去連登只會步高登後塵比五毛完全攻陷！

最新名錄(定期更新)：
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
講讀酒久#62391 (精神錯亂最佳代表)
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
Epiphany #85163 (RedBaron)
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（国語好手/精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過 #76776
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
唔投獨派死全家 #62494 (加泰攞黎拗/遊戲王愛好者)
7plus256 #97814
jukerbb #109498
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔 #5715
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
拜仁慕尼黑 #54183 (Clannad)
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員 #124899
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890
劉度 #15647
沙洛文．卡勞#3806
Olivier_豬腦 #36497
平井桃🇯🇵 #6061
冰輪丸 #116530 (宮脇咲良心少女)
畀少少時間我#40855
大曼徹斯特 #73109 (EkuEku)
屎急大笨象 #33481
玩命魔女一世 #44603 (小磁怪)
stevefan1999 #122576
藝高人蛋大 #127272
人見人愛 #103127
群龍共舞 #51129
最強翼衛摸西先 #2169
Colinky #90370
Romanov #132038
阿古路 #5649
Gladiclus #48442 (熱血藍絲)
dewi👿 #34103
侵B #71725
求銀祈 #123456
追捕兩米黑鬼 #124107
Ikuch.anは俺の嫁 #11653
Spurs_Leonard #12367

叧加不正常人類list:
蔣介石（翻生） #2436

部分已加入編號，另外編號後面嘅括號代表別名或者舊名，有啲可能已經改咗名，大家要提防list入面嘅人，希望有更多巴絲補充

如有寃枉，請大家多多指正，本人有錯即改！

為免有支那人混淆名單誤導大家，名單紀錄只以我「1000歳（人瑞）」為準

國內經濟差搞唔點唯有搞彩虹撚運動轉移視線同爭取基佬支持

點知都係成功左一陣 依家又打回原形

基佬法唔係合法化左啦咩？#

當年大陸又開放早期又好撚有消費力咩
新南向堆國家潛力就其實有
但以台灣既實力
佢根本冇能力獨自去推呢個新南向

屌
佢近乎係冇咩做過野
何來會錯啫